巴基博士: 避警地圖危害公共安全

協助暴徒交流情報的應用程式「HKmap.live全港抗爭即時地圖」，會實時顯示警方位置，不法分子可藉此逃避警方追捕，又或者用作追蹤及埋伏警員，影響警方執法、危害警員及公共安全。

香港網絡安全及科技罪案調查科對該應用程式進行核實後，認為其違反香港法律，縱容暴徒利用此程式的資訊來襲擊警員，危害當區居民及公共安全，供應商已逐步下架，惟Google Play繼續「死撐」讓Android 用家下載。

協助教唆犯罪為虎作倀

筆者認為，該程式的禍害已是鐵一般的事實，毋須質疑，但程式開發商及縱暴派議員卻繼續「包庇」， 又強詞奪理指該程式被禁是「抹殺科研空間」、無法保障市民安全出行，並稱只聽警員「一面之詞」就ban（禁止）唔合理云云。這種說法是意圖抹黑警員， 本末倒置，非常荒謬。該應用程式已被確認危害公共安全，但自9月17日至今一直在GooglePlay Store上架，Google必須履行社會責任，全面將該程式下架。

有執業大律師表示，正常而言市民毋須知道警員的所在位置及其布防情況，如果證實有人憑地圖去追打警員或有犯法者憑地圖逃避警員追捕，該程式就有可能干犯協助或教唆犯罪。筆者認為現在守法的大眾市民最怕及要避開的是投擲汽油彈、火燒銀行、「私了」打市民的黑衣暴徒，不是要避開警員。從來只有犯法者才要避開警員，該程式只會為虎作倀。

「HKmap.live」程式開發者曾於10月2日被蘋果App Store通知，拒絕其應用上架，但據彭博報道， 10月4日，蘋果公司突然改變決定，批准這款App在香港的蘋果應用商店上架。彭博對該應用程式的報道並非中立，盲目聽信開發者的一面之詞，合理化蘋果商店的上架決定，讓人誤以為應用程式僅是用來告訴公眾即時的路面交通情況，例如警方和示威者身處何處，提醒人們注意安全，卻忽略了地圖可能協助違法行為的本質。對於此應用程式上架一些西方媒體和學者亦有推波助瀾作用，他們在社交網絡上給蘋果公司施壓，要求給這款App放行。

更新快速覆蓋範圍極廣

Google有限公司是美國跨國科技公司Alphabet Inc的子公司，美國國務院粗暴干涉香港內部事務，而谷歌Google附和美國外交政策竟公然參與反修例遊行。Google Map（谷歌地圖）一向只標示地點名，可是今年6月，地圖上出現標示反修例遊行的醫療站、物資站，並實時更新警方的人手、使用配備的分布圖，掌握中西區及灣仔一帶的任何衝突位置。就地圖所見，實時更新的資料還包括警方封鎖線、檢查站、每個出現衝突的位置等，資料快至一分鐘便有更新，而且覆蓋範圍極廣，東至銅鑼灣，西至中環軍營一帶，明顯不是少數人可以製作得到。另外，「反惡法」、「反送中」是反對派對於修訂的攻擊和抹黑，Google地圖竟然照單全收，反映Google地圖不但認同這個遊行，更涉嫌利用其程式去宣傳鼓吹和組織動員。

其實，5年前的違法「佔中」爆發時，佔領者大量使用Twitter、Google地圖，又用Firechat、 Telegram同Zello Walkie Talkie等通訊程式。Google地圖在旺角及金鐘等「佔領區」曾標示多個「佔中」地標，顯示佔領行動的精密部署。今次「避警地圖」為虎作倀，證明外國勢力操控暴動比「佔中」時更大，足以說明修例風波背景並不簡單，是一場巨大的政治角力。香港正處艱難時刻，港人必須團結一致，凝聚強大民意捍衞法治守護香港，支持警方嚴正執法止暴制亂。警方亦必須盡快應用新技術及新措施以應對當前情況。

葛珮帆 立法會議員

明明係方便愛國愛港市民送生果

該程式就有可能干犯協助或教唆犯罪。

程式都有得犯罪？
咁洗唔洗告埋把刀係教唆謀殺？

何君堯721單野就真係教唆喇

巴基博士

佢係主腦黎架喎

咦 係講警方人手分佈架咩
我見啲狗仔呀蜥蜴仔圖
以為係流浪動物資訊添
博士做咩話警方係狗呀

玩得android，有apk呢樣野，洗驚你

我怕狗呀，用黎睇下邊度有狗，等我可以避開佢地安全返屋企得唔得？

電台報馬路騎呢位 又有冇事？
咁多年都無起訴過的士台
就即係默許咁做並唔構成協助及教唆他人喺其他地方犯罪

假博士

我以為係Bucky